英文維基點睇一個人既身份認同

到底一個歷史人物係邊個國家/ 種族人?

有個講法話, 拿破崙其實係科西嘉人, 希特拉係奧地利人, 史太林係格魯吉亞人
然後被人當成法國人, 德國人, 俄羅斯人

呢個講法當然係on99
只憑一個人既出生成長去話佢係乜野人
所以今日用英文wiki 睇下寫wiki 既人點睇一個人係咩人

Disclaimer: 英文維基係由非專業人仕寫, 每個page 寫既人既準則都唔同, 隨住時間有機會改變
同埋旨在拋磚, 有錯請指出

Napoleon Bonaparte was a French statesman and military leader...

french 通常可以指法裔(在此處不適用), 或者法國人
呢度當然指法國人
即使佢出世個年(1769) 法國係打緊科西嘉共和國
即使佢有因為佢個科西嘉口音被法國人歧視過

無非都係睇佢個種族（血統）同文化上嘅認同。法國隊拎世界盃嗰隊有好多父母出身非洲嘅球員，咁拎冠之後咪俾其他地方嘅人笑係非洲國家隊....

Joseph Vissarionovich Stalin was a Georgian revolutionary and Soviet politician who ruled the Soviet Union from the mid-1920s until his death in 1953.
papa stalin
Note: 當年格魯吉亞係俄羅斯帝國入面
雖然今時今日係一個獨立國家
其實我覺得唔應該寫佢係georgian revolutionary
始終佢又冇係格魯吉亞地區度搞過革命
btw 呢度georgian 應該係指種族, 而唔係國籍
然後soviet 就啱番佢做既野

Adolf Hitler was a German politician and leader of the Nazi Party.
即使希特拉幫奧地利/ 奧匈帝國打過仗
但係佢相信既係一個大德意志
同埋以佢後半生所做既野
所以係德國人(而唔係德裔)

呢種情況仲會見唔少
wiki/ 後世點睇你
會因為你做既野/ 相信既野而改變

George Washington was an American political leader, military general, statesman, and founding father who served as the first president of the United States from 1789 to 1797.
華盛頓唔係美國人唔通係英國人咩
即使前大半世都係英國臣民
個身份唔係數年份
係睇行動

即使唔好彩係美國獨立戰爭之前死咗
例如呢位
William Alexander was a Scottish-American major general during the American Revolutionary War.
都唔會當佢係英國人/ 英國叛軍咁

開始睇d 奇奇怪怪既人

Adam Smith FRSA was a Scottish[a] economist, philosopher...
當然個陣scotland 已經唔係獨立國家
不過係呢度scottish 當然唔止係種族咁簡單
佢地個身份認同好特別

蔣中正
Chiang Kai-shek was a Chinese nationalist politician, revolutionary and military leader
蔣經國
Chiang Ching-kuo was a Chinese nationalist politician in mainland China and later in Taiwan.
李登輝
Lee Teng-hui was a Taiwanese statesman and economist
陳水扁
Chen Shui-bian is a retired Taiwanese politician and lawyer who served as the fifth president of the Republic of China (Taiwan) from 2000 to 2008.
馬英九
Ma Ying-jeou is a Hong Kong-born Taiwanese politician who served as the sixth president of the Republic of China (Taiwan) from 2008 to 2016.

頭個兩個都係用黨既名(chinese nationalist party) 去形容佢地
孫中山都係直接chinese
in some sense 講緊佢地仲在生個陣已經唔適合直接用chinese 去形容
去到李登輝個度自然就用taiwanese
馬英九度特意提及香港唔做為乜

打住咁多先
通常兩個compound adjective 係比多少少種族背景
e.g. asian american 係亞裔美國人, 而唔係美國的亞洲人
chinese american 係華裔美國人, 首先係美國人(國籍方面), 之後先係of chinese ethnicity
american chinese 會係指美裔中國人, which 少人用好多, 始終唔多

但係好少會係講某個重要人物個陣提及佢個種族
即使martin luther king jr. 都只係american christian minister
又正如唔會話英女皇係german british
或者侵係german american

依個post幾得意，留名

其實我都係憲德公國人

... 我錯了
唔該唔好推舊post